{
    "quizDataSet": [
        {"question":"メジャーリーグの野球チームで、「レッドソックス」があるのはアメリカのどこ？","answer":"ボストン","dummy1":"シカゴ","dummy2":"マイアミ","dummy3":"ワシントン","explication":"ボストン"},
        {"question":"次のうち、江戸時代の三大改革を行っていない人物は誰？","answer":"新井白石","dummy1":"松平定信","dummy2":"徳川吉宗","dummy3":"水野忠邦","explication":"新井白石"},
        {"question":"エラトステネスのふるいといえば何を判定する方法？","answer":"素数","dummy1":"メルセンヌ数","dummy2":"合成数","dummy3":"平方数","explication":"素数"},
        {"question":"競泳の個人メドレーでは3番目に、メドレーリレーでは2番目に泳ぐ泳法は何？","answer":"平泳ぎ","dummy1":"自由形","dummy2":"バタフライ","dummy3":"背泳ぎ","explication":"平泳ぎ"},
        {"question":"次の都道府県のうち、東海道新幹線の駅の数が最も多いのはどこ？","answer":"静岡県","dummy1":"愛知県","dummy2":"東京都","dummy3":"大阪府","explication":"静岡県"},
        {"question":"「オゾン」と「酸素」、「ダイヤモンド」と「グラファイト」等のように、同じ元素からなる化学的性質が異なる物質同士を指す言葉は何？","answer":"同素体","dummy1":"同位体","dummy2":"同重体","dummy3":"同余体","explication":"同素体"},
        {"question":"原泰久の漫画『キングダム』は何時代の中国を舞台にしている？","answer":"春秋戦国時代","dummy1":"五胡十六国時代","dummy2":"三国時代","dummy3":"南北朝時代","explication":"春秋戦国時代"},
        {"question":"百人一首の「これやこの　行くも帰るも　別れては　知るも知らぬも　逢坂の関」を詠んだ歌人は誰？","answer":"蝉丸","dummy1":"伊勢","dummy2":"右近","dummy3":"相模","explication":"蝉丸"},
        {"question":"次の音楽記号のうち、最も速いものを表すのはどれ？","answer":"アレグロ","dummy1":"ラルゴ","dummy2":"モデラート","dummy3":"アダージョ","explication":"アレグロ"},
        {"question":"2022年に「青春の丘エリア」「ジブリの大倉庫エリア」「どんどこ森エリア」の3つが開業予定である「ジブリパーク」ができる都道府県はどこ？","answer":"愛知県","dummy1":"大阪府","dummy2":"東京都","dummy3":"福岡県","explication":"愛知県"},
        {"question":"アプリ「インスタグラム」で写真を投稿することを何という？","answer":"ポスト","dummy1":"メイク","dummy2":"コール","dummy3":"ムーブ","explication":"ポスト"},
        {"question":"日本国憲法で一条しかない「改正」は第何条？","answer":"９６条","dummy1":"８６条","dummy2":"７６条","dummy3":"１０６条","explication":"９６条"},
        {"question":"手紙に使用する言葉で、はじめが「前略」であれば、おわりは次のうちどれ？","answer":"草々","dummy1":"敬具","dummy2":"敬白","dummy3":"謹言","explication":"草々"},
        {"question":"女性声優で、「久川」「洲崎」「平野」に共通する下の名前はどれ？","answer":"綾","dummy1":"唯","dummy2":"遥","dummy3":"楓","explication":"綾"},
        {"question":"会社名にもなっている「ユーグレナ」の由来となった微生物は何？","answer":"ミドリムシ","dummy1":"アメーバ","dummy2":"ゾウリムシ","dummy3":"ミカヅキモ","explication":"ミドリムシ"},
        {"question":"青森県の郷土料理「いちご煮」で「いちご」にたとえられている海産物は何？","answer":"うに","dummy1":"いか","dummy2":"なまこ","dummy3":"たこ","explication":"うに"},
        {"question":"世論調査で、「知らない」や「答えない」と答えたグループのことを何という？","answer":"ＤＫグループ","dummy1":"ＦＦグループ","dummy2":"ＤＱグループ","dummy3":"ＦＥグループ","explication":"ＤＫグループ"},
        {"question":"野球の球審がストライク・ボール・アウトのカウントを確認するための器具は何？","answer":"インジケーター","dummy1":"キルビメーター","dummy2":"ルブリケーター","dummy3":"プラニメーター","explication":"インジケーター"},
        {"question":"肉の別名で「もみじ」といえば何の肉？","answer":"鹿","dummy1":"猪","dummy2":"馬","dummy3":"兎","explication":"鹿"},
        {"question":"2019年の「女芸人No.1決定戦　THE W」で優勝したお笑いユニットは何？","answer":"3時のヒロイン","dummy1":"阿佐ヶ谷姉妹","dummy2":"はなしょー","dummy3":"つぼみ大革命","explication":"3時のヒロイン"},
        {"question":"フランスの自動車メーカー「プジョー」のロゴに使用されている動物は何？","answer":"ライオン","dummy1":"ウマ","dummy2":"ワニ","dummy3":"ワシ","explication":"ライオン"},
        {"question":"12月31日は「大晦日」ですが、大晦日の別名である「大つごもり」を書いた小説家は誰？","answer":"樋口一葉","dummy1":"与謝野晶子","dummy2":"夏目漱石","dummy3":"太宰治","explication":"樋口一葉"},
        {"question":"登山者が危険な場所を登る際、綱で体を結びあうことを何という？","answer":"アンザイレン","dummy1":"グリセード","dummy2":"トラバース","dummy3":"ビバーク","explication":"アンザイレン"},
        {"question":"ウシやヤギの生乳から作られる、インドで用いられるオイルの一種は何？","answer":"ギー","dummy1":"ガー","dummy2":"ゲー","dummy3":"ゴー","explication":"ギー"},
        {"question":"選挙カーでアナウンスする人物で、女性の場合は「ウグイス嬢」ですが、男性の場合は何という？","answer":"カラス","dummy1":"カッコウ","dummy2":"キツツキ","dummy3":"フクロウ","explication":"カラス"},
        {"question":"日本人では木田真理子やオニール八菜が受賞している、優秀なバレエ関係者に贈られる賞は何？","answer":"ブノワ賞","dummy1":"ジュノー賞","dummy2":"カリンガ賞","dummy3":"ブルネル賞","explication":"ブノワ賞"},
        {"question":"別名を「黒潮」という日本の海流は何？","answer":"日本海流","dummy1":"千島海流","dummy2":"対馬海流","dummy3":"リマン海流","explication":"日本海流"},
        {"question":"ザワークラウトやコールスローサラダで必ず使用されている野菜は何？","answer":"キャベツ","dummy1":"レタス","dummy2":"ニンジン","dummy3":"トウモロコシ","explication":"キャベツ"},
        {"question":"日本人では若林映子や浜美枝が演じた、映画『007』シリーズに登場する女性ヒロインのことを何という？","answer":"ボンドガール","dummy1":"ミスボンド","dummy2":"ボンドレディ","dummy3":"ボンドミセス","explication":"ボンドガール"},
        {"question":"2019年10月に吉野彰が受賞することが決定したノーベル賞は何？","answer":"ノーベル化学賞","dummy1":"ノーベル物理学賞","dummy2":"ノーベル生理学・医学賞","dummy3":"ノーベル平和賞","explication":"ノーベル化学賞"},
        {"question":"鎌倉時代、北条泰時を中心に制定された日本最初の武家法は何？","answer":"御成敗式目","dummy1":"武家諸法度","dummy2":"大宝律令","dummy3":"五箇条の御誓文","explication":"御成敗式目"},
        {"question":"犬の品種で、シーズー、チャウチャウ、パグといったら原産国はどこ？","answer":"中国","dummy1":"ドイツ","dummy2":"エジプト","dummy3":"メキシコ","explication":"中国"},
        {"question":"「赤いきつね・緑のたぬき」シリーズやマルちゃんなどの即席めんなどで知られる日本の食品会社はどこ？","answer":"東洋水産","dummy1":"日清食品","dummy2":"エースコック","dummy3":"サンヨー食品","explication":"東洋水産"},
        {"question":"フランスのお菓子「タルトタタン」に欠かせない果物は何？","answer":"リンゴ","dummy1":"モモ","dummy2":"ブルーベリー","dummy3":"イチゴ","explication":"リンゴ"},
        {"question":"「A CHI CHI A CHI　燃えてるんだろうか」というサビの歌詞も印象的な郷ひろみの楽曲は何？","answer":"GOLDFINGER'99","dummy1":"裸のビーナス","dummy2":"男の子女の子","dummy3":"お嫁サンバ","explication":"GOLDFINGER'99"},
        {"question":"「隣の芝生は青い」と同じ意味のことわざで「隣の花は何」という？","answer":"赤い","dummy1":"黄色い","dummy2":"白い","dummy3":"明るい","explication":"赤い"},
        {"question":"チェスで、キングとルークを一手で同時に動かすことができるルールを何という？","answer":"キャスリング","dummy1":"ツークツワンク","dummy2":"アンパッサン","dummy3":"プロモーション","explication":"キャスリング"},
        {"question":"実力はありながら大きなタイトルを獲得していない「無冠の帝王」とは元々何の職業に対して使用されていた？","answer":"新聞記者","dummy1":"漁師","dummy2":"雀士","dummy3":"鍛冶屋","explication":"新聞記者"},
        {"question":"国民栄誉賞の記念すべき第1号は誰？","answer":"王貞治","dummy1":"美空ひばり","dummy2":"長谷川町子","dummy3":"黒澤明","explication":"王貞治"},
        {"question":"2020年に暫定開業する予定である「高輪ゲートウェイ」はどことどこの駅の間にできる？","answer":"田町駅と品川駅","dummy1":"新橋駅と浜松町駅","dummy2":"目黒駅と恵比寿駅","dummy3":"新宿駅と新大久保駅","explication":"田町駅と品川駅"},
        {"question":"『老人と海』などの代表作がある作家「ヘミングウェイ」の出身国はどこ？","answer":"アメリカ","dummy1":"イギリス","dummy2":"カナダ","dummy3":"ドイツ","explication":"アメリカ"},
        {"question":"代表的な散開星団である「プレアデス星団」や「ヒアデス星団」がある星座は何？","answer":"おうし座","dummy1":"おひつじ座","dummy2":"かに座","dummy3":"いて座","explication":"おうし座"},
        {"question":"次のうち、10のマイナス15乗メートルを表す単位はどれ？","answer":"ユカワ","dummy1":"トモナガ","dummy2":"エサキ","dummy3":"フクイ","explication":"ユカワ"},
        {"question":"NTTの3桁電話番号サービスにおいて、海上保安庁にかける時に使用するのはどれ？","answer":"118","dummy1":"113","dummy2":"115","dummy3":"116","explication":"118"},
        {"question":"アフリカのナミブ砂漠に分布する「ウェルウィッチア」の和名は何？","answer":"奇想天外","dummy1":"八方美人","dummy2":"花鳥風月","dummy3":"明鏡止水","explication":"奇想天外"},
        {"question":"流行歌の基盤をなした人物で、『しゃぼん玉』『赤い靴』『七つの子』の作詞を手がけたのは誰？","answer":"野口雨情","dummy1":"山田耕筰","dummy2":"三木露風","dummy3":"北原白秋","explication":"野口雨情"},
        {"question":"ゲーム『ポケットモンスター　ソード・シールド』の舞台となっている地方はどこ？","answer":"ガラル地方","dummy1":"ギラル地方","dummy2":"グラル地方","dummy3":"ゲラル地方","explication":"ガラル地方"},
        {"question":"同じ大きさの図形でも、大きいものに囲まれて置かれると小さく、小さいものに囲まれて置かれると大きく見える錯視を何という？","answer":"エビングハウス錯視","dummy1":"ジャストロー錯視","dummy2":"ポンゾ錯視","dummy3":"ツェルナー錯視","explication":"エビングハウス錯視"},
        {"question":"台風の強さで、最も強いのを表す「猛烈な」は秒速何メートル以上の台風？","answer":"54メートル","dummy1":"43メートル","dummy2":"32メートル","dummy3":"65メートル","explication":"54メートル"},
        {"question":"カジノのルーレットに使用される数字の中で一番大きい数字はいくつ？","answer":"36","dummy1":"24","dummy2":"30","dummy3":"42","explication":"36"},
        {"question":"オマーンの首都はどこ？","answer":"マスカット","dummy1":"ライチ","dummy2":"グァバ","dummy3":"ブルーベリー","explication":"マスカット"},
        {"question":"日本で初めて出来たひらがなの市「むつ市」がある都道府県はどこ？","answer":"青森県","dummy1":"岩手県","dummy2":"秋田県","dummy3":"宮城県","explication":"青森県"},
        {"question":"日本に因んで名づけられた「ニホニウム」の原子番号はいくつ？","answer":"１１３","dummy1":"１１２","dummy2":"１１４","dummy3":"１１５","explication":"１１３"},
        {"question":"恐竜の「イグアノドン」の「ドン」とは元々どういう意味？","answer":"歯","dummy1":"目","dummy2":"牙","dummy3":"しっぽ","explication":"歯"},
        {"question":"2024年の夏季オリンピック開催都市はどこ？","answer":"パリ","dummy1":"ロサンゼルス","dummy2":"ロンドン","dummy3":"マドリード","explication":"パリ"},
        {"question":"現在「本格ミステリ作家クラブ」の会長を務める、代表作に『謎解きはディナーのあとで』があるのは誰？","answer":"東川篤哉","dummy1":"辻真先","dummy2":"法月綸太郎","dummy3":"北村薫","explication":"東川篤哉"},
        {"question":"1950年から1960年代に流行したサッカーの戦術「カテナチオ」はどこの国の戦術？","answer":"イタリア","dummy1":"フランス","dummy2":"スペイン","dummy3":"ドイツ","explication":"イタリア"},
        {"question":"正式名称を『フランス・バニング・コック隊長とウィレム・ファン・ライテンブルフ副隊長の市民隊』という絵画は何？","answer":"夜警","dummy1":"ムーラン・ド・ラ・ギャレット","dummy2":"ゲルニカ","dummy3":"アテナイの学堂","explication":"夜警"},
        {"question":"閏年に対して、1年365日の年のことを何というでしょう？","answer":"平年","dummy1":"乾年","dummy2":"更年","dummy3":"順年","explication":"平年"},
        {"question":"2020年放送予定である『麒麟がくる』の主人公のモデルとなっている歴史上の人物は誰？","answer":"明智光秀","dummy1":"武田信玄","dummy2":"上杉謙信","dummy3":"真田幸村","explication":"明智光秀"},
        {"question":"ドラマ『相棒』で、杉下右京の4代目相棒の「冠城亘」を演じる俳優は誰？","answer":"反町隆史","dummy1":"菅田将暉","dummy2":"染谷将太","dummy3":"西島秀俊","explication":"反町隆史"},
        {"question":"テニスで、シングルスコートのサイドラインとダブルスコートのサイドラインの間の区域を何という？","answer":"アレー","dummy1":"コレー","dummy2":"ソレー","dummy3":"ドレー","explication":"アレー"},
        {"question":"現在使用されている国旗の中で最も古いとされる「ダンネブロ」はどこの国の国旗？","answer":"デンマーク","dummy1":"ポーランド","dummy2":"スイス","dummy3":"カナダ","explication":"デンマーク"},
        {"question":"2019年9月2日に、桜井玲香に代わり乃木坂46の2代目キャプテンに就任した人物は誰？","answer":"秋元真夏","dummy1":"白石麻衣","dummy2":"松村沙友理","dummy3":"生田絵梨花","explication":"秋元真夏"},
        {"question":"アルプス三大北壁と呼ばれる山ではないのはどれ？","answer":"モンブラン","dummy1":"アイガー","dummy2":"マッターホルン","dummy3":"グランド・ジョラス","explication":"モンブラン"},
        {"question":"タガログ語で「花の中の花」という意味があるバンレイシ科の花は何？","answer":"イランイラン","dummy1":"タリンタリン","dummy2":"カレンカレン","dummy3":"トロントロン","explication":"イランイラン"},
        {"question":"クレイ数学研究所によって発表されているミレニアム懸賞問題のうち、唯一解決済みであるものはどれ？","answer":"ポアンカレ予想","dummy1":"リーマン予想","dummy2":"ホッジ予想","dummy3":"P≠NP予想","explication":"ポアンカレ予想"},
        {"question":"中国語のローマ字表記法「ピンイン」で使用されないアルファベットは何？","answer":"v","dummy1":"x","dummy2":"z","dummy3":"g","explication":"v"}
    ]
}
